Sony定焦鏡有咩推介？

最近買左部sony a6300
想買返枝定焦影人像
Budget $3000
巴打們有冇推介 ？

sigma 30.4

要平靚正 買55.8 la

要5000幾
太out budget

5000幾都outbudget 咪玩Sony

FE 50/1.8 或者 FE 85/1.8

支50/.8好一般

網上D評價都好一般

個陣貪平入左

索尼d鏡群 無乜邊枝好, 好既就一定好撚貴

FE55
LOXIA,BATIS
GM系列

55 1.8 zeiss 屌打 50 1.8

Sigma 30/1.4
要OSS就SEL35F18

價錢差咁遠

touit 32

24f18z 定 touit 32 比較好？

why not both

Sigma 19f2.8
Sony 24f18z

Sigma 30f1.4
Sony touit 32f18

Sony 50f18oss (apsc ver)
Sony 55f18z

Sony 85f18

FE55 1.8 加埋crop factor啱啱好
二手放出去又唔會冇人接

我之前用a6000學人像

用過Samyang 50 F1.4→不過等效75→重→大支
*最“特別”係手動對焦😂要回到菲林年代🙈

宜家好似新出左Samyang35 F2.8→輕→有自動對焦
不過景深一定冇50 F1.4甘靚→不過等效50左右→幾易用

兩支鏡頭都應該大概係3000以下價位→剩錢買濾鏡🙋🏻‍♂️